\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames]{article}
\usepackage[noxcolor]{pstricks}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage[margin=1.3cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\usepackage{frcursive}

\usepackage{babel}

\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}



\newlength{\Largeurcp}
  
  % Structure globale pour les tableaux des livrets CAN
  \NewDocumentEnvironment{TableauCan}{b}{%
    % #1 --> corps de tableau
    \setlength{\Largeurcp}{0.35\textwidth-8\tabcolsep}
    \renewcommand*{\arraystretch}{2.5}
    \begin{spacing}{1.1}
      \begin{longtable}{|>{\columncolor{gray!20}\centering}m{0.05\textwidth}|>{\centering}m{0.45\textwidth}|>{\centering}m{\Largeurcp}|>{\centering}p{0.1\textwidth}|}%
        \hline
        \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Note\tabularnewline \hline
        % \endfirsthead
        % \hline
        % \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Jury\tabularnewline \hline
        % \endhead
        #1
      \end{longtable}
    \end{spacing}
    \renewcommand*{\arraystretch}{1}
  }{}


\newcommand\MyBox[2][]{%
    \tikz\node[mybox,#1] {#2}; 
  }
  % Un compteur pour les questions CAN
  \newcounter{nbEx}
  % Pour travailler avec les compteurs
 


% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}






\renewcommand\TikzIE{%
  \clearpage
  \begin{minipage}{0.6\linewidth}
    \begin{tcolorbox}[userie]%
      \sffamily \Large{\textbf{\useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero}}} \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}
      \vspace{1em}
      \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}
    \end{tcolorbox}%
  \end{minipage}\hfill\begin{minipage}{0.35\linewidth}
    Nom : \PfMIENom\\[0.5em]
    Prénom : \PfMIEPrenom\\[0.5em]
    Classe : \PfMIEClasse%
  \end{minipage}%
  \par\bigskip%
}%

\renewcommand\TikzIECor[1]{%
  \clearpage%
  \setKV[IE]{#1}%
  \begin{tcolorbox}[useriecor]%
    \sffamily \useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero} : \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}\hfill Correction%
    \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}%
  \end{tcolorbox}%
}%
\begin{document}
\sffamily

\begin{Maquette}[IE]{Nom= Interrogation,Calculatrice=true, Numero=12, Date=02/02/24, Code={}}
\setcounter{nbEx}{1}
   \begin{exercice}  
    \begin{TableauCan}
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(u_n)$ une suite définie  par : \\        $u_n =-5-\dfrac{6}{n}$.        \\Calculer $u_{10}$ (résultat sous forme décimale).\\
          &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(u_n)$ une suite définie par $u_0=-40$ et pour tout  $n\in\mathbb{N}$ par $u_{n+1} = \dfrac{3}{8}u_n $. &  $u_{1}=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(u_n)$ une suite définie par $u_0=9$ et pour tout  $n\in\mathbb{N}$ par $u_{n+1} = u_n +8$.\\          Calculer $u_{2}$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(u_n)$ une suite définie par $u_0=-1$ et pour tout $n\in\mathbb{N}$ par $u_{n+1} = 2 + u_n^2$.\\          Calculer $u_{2}$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Chaque année, un magazine perd $700$ abonnés.\\
          En $2\,020$, ce magazine compte $17\,000$ abonnés.
          On note, pour tout $n\in\mathbb{N}$, $w_{n}$ le nombre d'abonnés en $2\,020+n$.\\           Donner le premier terme de cette suite et l'expression de $w_{n+1}$ en fonction de $w_{n}$.   &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $f(x)= x^2+2x+5$.\\       Donner la forme canonique de $f(x)$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $x^2-x-6=0$.\\       Donner les solutions de cette équation. &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner la forme développée de  $(3x-2)(4-6x)$ &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner le nombre de solutions de l'équation
       $8(x+5)^2+3=0$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Dresser le tableau de signes de la fonction $f$ définie sur  $\mathbb R$ par :
        $f(x)=-5(x+5)(x-4) $. &   &\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}
         \end{exercice}
         
         
         
         
\begin{exercice}  
   \brm{2,5} 
Calculer $S=4+14+24+34+\ldots\ldots+284$.\\


 ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
           ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
 
\end{exercice}
         
         
       \newpage  
         
\begin{exercice}  
   \brm{4,5} 
  Nabolos souhaite participer à une course cycliste qui aura lieu dans quelques mois. Il commence son entraînement en parcourant 40 km la première semaine, puis prévoit d'augmenter cette distance de 5 km chaque semaine.\\
  on note $u_n$ la distance, exprimée en kilomètres, parcourue par Nabolos la n-ième semaine d'entraînement. Ainsi, $u_1=40$.
   \begin{enumerate}
     \item Justifier que $(u_n)$ est une suite arithmétique et préciser sa raison.
     \item Déterminer la distance parcourue par Nabolos la 18$^\text{e}$ semaine d'entraînement.
     \item Calculer la distance totale qu'il aura parcourue durant ces 18 semaines d'entraînement.
   \end{enumerate}

   ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
           ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
           ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
 \end{exercice}
         

\end{Maquette}
      
  
     
  
\end{document}